唐偉康再開腔 促各方思考一國兩制 專家：港成中美新冷戰棋子

2019年03月05
【美總領事反擊】
【本報訊】美國駐港總領事唐偉康（Kurt Tong）上周公開批評中共侵蝕香港自治，警告美國或重新考慮香港獨立關稅區地位，惹北京暴怒。中國外交部駐港特派員公署嚴正交涉、親北京團體及人士譴責，要他向全中國人民道歉。唐昨回應稱不會道歉，強調香港一國兩制面臨風險，各界要「思考香港的未來」。有學者直言香港已成美國對華「新冷戰」棋子，一旦獨立關稅區被取消，香港勢臨災難，亦有學者形容北京「又想吞下香港，又想保其獨立關稅」，事態非常嚴重。
記者：陳永階 莫劍弦 林俊謙

唐偉康昨日出席公開活動後罕有接受記者訪問，表明不會對日前有關香港問題的演講受北京指摘而致歉，「我認為這是我的工作，代表美國解釋及提供意見」，他強調其演講主要是表達美國希望香港維持「做生意好地方」狀態，而一些與一國兩制相關的風險可影響香港未來，「我希望大家能真正看一看，並思考」，指「這符合美國和中國以及整個地區的利益」及「希望香港一國兩制如過去一樣，是成功的典範」。

去年11月，美國國會轄下美中經濟與安全審查委員會發表報告，以港府取締民族黨、DQ立法會參選議員，以及拒絕續發簽證予英國《金融時報》編輯馬凱等為例，指北京干預香港內部事務，違反一國兩制，建議國會指示商務部審視《美國──香港政策法》，檢討將香港視為獨立關稅區的政策。上月26日，唐偉康在本港電視台訪談節目中提及上述報告，表示過去幾年香港政治氣候令北京不安，但北京對香港的施壓會衝擊港政治生態，收窄政治空間，未來可能威脅營商環境。

唐偉康直言，美國國會下一份有關香港的報告「評論會更嚴厲」。唐偉康還談及特區政府考慮修訂《逃犯條例》及北京要搞粵港澳大灣區，這些事件證明北京「密切參與港府的決策」。上月27日，唐偉康又在一個公開活動發表題為〈香港在印太經濟的角色〉演講，指香港在印太地區的優勢和成功並非低關稅和低稅率，而是與英國法律原則類似的法律制度。他認為香港法官獨立、終審判決是受到尊重和可執行；但過去一年發生不少「不幸的第一次」傷害兩制，包括上述國會報告提及事件。

唐偉康批評一國兩制言論引起美媒關注，《華盛頓觀察家報》（Washington Examiner）日前撰文報道，又以美國務卿蓬佩奧團隊（Secretary of State Mike Pompeo's team ）警告北京不要加強對港控制、形容唐偉康言論。

中國逼到人出黎回應
又贏

可唔可以順手趕走所有150

仲以為夏千福走左後肥仔唐冇咁多野講
而家擺到明係美國國務院授權佢發聲
你班港共屌人之前有睇路呀，你地班走狗言論係直接同緊美帝國務院講緊野

係就快

做生意最緊要受法律保障，如果你無錢又無人脈，拎舊錢走去大灣區做生意，分分鐘好似90年代果班廠佬咁成間廠送比中國人

【本報訊】美國駐港總領事唐偉康（Kurt Tong）上周公開批評中共侵蝕香港自治，警告美國或重新考慮香港獨立關稅區地位，惹北京暴怒。中國外交部駐港特派員公署嚴正交涉、親北京團體及人士譴責，要他向全中國人民道歉。

批評中共關其他支那人咩事

個個支那人都入左黨咩?

擺明係落左order放風
佢地d退休官係做呢d野

今次共狗頭痕啦不如快刀斬亂麻
鎖國啦

唐偉康係首席副助理國務卿

班傻人邊識呢啲野
人地直屬國務院
去tvb做個訪問，speech講呢啲擺明有agenda
班共狗仲當人地失言，要人地道歉

正阿喂

香港漁翁得利

就奇

取消關係法 一國一制 急不及待想玩玩了

關鍵，搞到班有錢佬同大公司

民主人權法案

陳茂波稱若美國撤銷《關係法》 無礙香港發展

777謂香港無從《關係法》 得到咩好處